想入手XT20同一支定焦鏡

各位連登高手
小弟新手用開普通機仔好多年
呢兩年成日要幫女友影瑜伽相
發現影黎影去都唔夠好FEEL
除左技術唔夠呢樣我知之外
應該係人像影得唔夠出
做左陣功課想入手XT20無反 (單反太重唔考慮了)
新手睇左陣D SPEC, 見原裝鏡係18-55mm, 光圈2.8
唔知夠唔夠影到咁 (距離差唔多):

所以想考慮另外買支大光圈既定焦鏡,
上富士個網睇到有呢幾支:
XF23mmF1.4 R
XF35mmF1.4 R
XF56mmF1.2 R

小弟真係全新手, 都係一個鐘前上網睇過下鏡頭D spec係咩意思
所以想請教下如果想影到上面咁, 原裝鏡夠唔夠做, 定要買多支定焦鏡 (咩spec好)?
謝謝

XT20 + 56.2

thanks!
其實睇左少少焦距係乜
知道數字愈大可以影既就愈遠
但又會因為唔同機要乘返倍數
所以我唔知實際我要點預
因為我理解定焦鏡要自己就個距離
想知55mm, 我同被影者相距2米影唔影到全身?

巴打，你可以試下用呢個網
XT20+56 1.2 太約要6米先影到一個1.6米高女仔

兩米要影到全身，都算幾廣角嘅鏡頭
如果XT20+23mm，2米幾影到全身

當然再廣角啲，就可以短距離影到視角最廣，但係變形問題會好難搞

56 .2 啦 包你唔會後悔

巴打呢個網正呀！已bookmark

巴打唔好介意我新手想問下 :
56.2係咪就係56mm f1.2?

係

用左巴打個網
直接入部機model去睇
我用平時影同被影者距離3-4米左右咁計
影全身要得呢兩隻OK:
XF23mmF1.4 R
XF35mmF1.4 R

但咁多巴打推薦56mm F1.2
個網顯示要起碼5.8米先影到全相
係咪有咩我冇考慮到

其實你企既範圍好細定點 我買56之前都有諗35 不過我知道我買咗35過一排又會諗下支56 所以最後都係直接買56算 加上比我朋友借我打咗兩三張 即刻中毒 再無諗35

因為以前用開機仔同佢影開都係企3-4米左右
有時studio主要影佢D動作, 距離都係差唔多,
但有時喺街去到某D位有FEEL想快影
我係幻想拿拿臨叫佢企好
以用最少既地方影完就走
諗如果要企後成6米
可能要搞一輪又或者阻到人/俾人阻
我考慮點係:
短焦 (23mm) 我想影多D人最多行近, 全身就行到3-4米已經得
但長焦 (55mm) 我想影全身要行到差唔多6米

真係未玩過定焦機, 所以全屬估計 唔知有冇諗漏

同埋支35 .4 對焦好似係慢啲 同好似會向前向後（係咪叫拉風箱 ）好似唔夠smooth 咁
你話企前企後個個問題我又唔係好介意 你長插一支好快慣 除非你話你影yoga可能地方有限 但買咗支56之後我先知啲人話咩鏡重要個body 我終於都明 (之前用kit )
利申：我都係新手

35mm(23) 50mm(35) 85mm(56)
大光圈鏡頭都好常用
各有各好，對面形、背景壓縮感影響

如果香港地百答應該35mm(23)會好d，室內 室外
但背景壓縮放大+散景應該 量85(56)好d

Thanks巴打! 我會再比較下

35mm(23) 50mm(35) 85mm(56)

巴打呢度後面括號係咪 鏡標出黎個焦距, 前面數字係實際出黎既?
想問係咪所有無反機都係 鏡標出黎個焦距 X 1.5 就係實際焦距?

睇睇下可能淨買機+定焦鏡算
支18-55mm計落都成2000蚊
我估影左咁多年機仔ZOOM近ZOOM遠, 應該要一排先適應到

前面係等效焦距，以full frame為標準
因為X-T20 係APSC機（富士無反暫時都係apsc)，換算返就係剩返 1.5 crop比率
但唔係所有無反，以sony a7系列無反為例
因為係 FF 無反，所以等效焦距唔需要 X1.5

但有冇了解過 唔同焦距對構圖影響先

如果以你個三張圖睇
18-55mm 恆定光圈2.8 個支貴鏡 夠影到+zoom

講真 睇樓主都係新手 而且筆直有限 成班人道佢買支56 f1.2 貴鏡做乜 平平地 xt20 加支 35 f2 試下水溫 支鏡又唔貴 到你試完覺得唔夠先放番出去都未遲 反正富士鏡二手市場好旺

我網上爬過下文有個概念
之後玩左成晚巴打介紹個網
參考下唔同鏡有咩分別
大約預計過自己可能會懶一支走天涯
18-55mm 呢支怕浪費左

同意 買標準鏡焦段試下點都好d

我第一次入黎攝影台
唔係比較過真係唔識
我都奇怪企到6米後先影我果D野係咪難度高左D

一鏡走天崖 18-55mm 乜都影到下唔係仲好咩
最大問題係冇大光圈囉

Thanks巴打! 我而家google睇緊18-55mm D review同sample